%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage[a5paper,margin=1.4cm]{geometry}
\usepackage[lists=normal]{savetrees}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{activite}[Échecs]
  Selon la légende, l'inventeur des échec demanda en récompense au roi à qui il avait offert le jeu de placer deux grain de riz sur la première case du plateau, quatre grains sur la deuxième case, huit grains sur la troisième case, seize sur la quatrième, et ainsi de suite. Le roi sourit et accepta.
  \begin{enumerate}
    \item On numérote de 1 à 64 les cases de l'échiquier, et on note $u_n$ le nombre de grains que le roi doit déposer dans la $n$\up{e} case.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $u_1$, $u_2$, \ldots, $u_{10}$.
        \item Quelle est la relation entre un terme et le suivant ?
        \item Comment calculer $u_{64}$ ? Le calculer.
      \end{enumerate}
    \item On considère l'algorithme suivant.
      \begin{multicols}{2}
        \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=lines]
Lire n
1 -> case
0 -> somme
Pour k allant de 1 a n
Faire
 case * 2 -> case
 somme + case -> somme
FinFaire
Afficher somme
        \end{lstlisting}

        \columnbreak

        \begin{enumerate}
          \item Exécuter (à la main) cet algorithme avec $n=5$.
          \item Que fait cet algorithme ?
          \item Exécuter cet algorithme sur un ordinateur avec $n=64$. Combien de grains de riz le roi doit-il payer à l'inventeur du jeu ?
        \end{enumerate}
      \end{multicols}

    \item Sachant que 1000 grains de riz pèsent environ 30 grammes, et que la
      production mondiale de riz est de l'ordre de 600 millions de tonnes par
      ans, commentez le résultat précédent.
  \end{enumerate}
\end{activite}

\begin{activite}
  Un locataire se voit proposer deux types de baux (le loyer du premier mois étant 300~\euro).
  \begin{description}
    \item[A] Le prix augmente chaque mois de 0,95~\%.
    \item[B] Le prix augmente chaque mois de 3~\euro{}.
  \end{description}
  \begin{enumerate}
    \item On considère le bail $A$.
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer (à la main ou avec un programme) le loyer à la fin de la troisième année (le 36\up{e} mois).
        \item Déterminer le prix total payé par le locataire au bout des trois ans.
      \end{enumerate}
    \item Même question avec le bail $B$.
    \item Quel est le contrat le plus avantageux pour le locataire ?
  \end{enumerate}

\end{activite}

\end{document}
